不如從社工既角度睇下

眼見近日新聞講中學擬增添一校兩社工，我只可以講治標不治本。一向社福界最大敵人都係制度同政府。

成日有人話社工係垃圾幫唔到手，淨係識UNUN腳袋錢跳point加人工，樹大當然有枯枝，唔介意你地有呢個睇法，因為光環與社工無緣，只希望可以理性，唔好一竹桿打沉船。因為前線唔同field面對緊既問題一日比一日深。

當一個人做兩三個人既野，做完service仲要做寫工寫report同埋數，設計招募一手包辦，追一堆睇唔到盡頭既數字，一個唔好彩仲比上頭叫你寫funding帶頭做剝削。制度上肥下瘦，仲有大把同工唔同酬既情況出現，CASE可以對住我喊，但我地除左煎巴自己抹抹眼框同自己講：「唔好怨，唔好向制度認輸，USERS仲需要我地。」然後又會繼續ＯＴ。

當然你地可以講：「挑，袋得呢份人工就預左咪怨啦！」冇錯呀，我地怨既一直都係政府同制度，因為牽連到最後受害既都係服務使用者。

最後，有時社工既角色唔顯眼係正常，皆因光環一直都唔屬於我地，我地都唔係盲，新移民加上各方面問題我地都有準則去審視其需要，可惜制度就是一直有可玩弄的灰色地帶。

出完呢篇文都係想講，大家多啲關心身邊既人，於群魔亂舞既時代，每粒鹽及光都有其果效。

點解社工要咁熱血？反而做得耐既多左忍耐同睇透，咁樣反而生存得耐d，同真係幫到user。

你指既User 係香港定大陸先

當然香港

首先要搞清楚一樣野
你地學既野本身就幫唔到人
其他都係廢話

你讀過
你又知幫唔到

有時我都想知道。。一個社工，如果跟住程序去做既話，其實可以幫到咩野？

社工同人講聲加油，然後寫份報告（作文時間），幫人填下表申請下野（開埋曬些講座但又唔會深入解答問題）同轉介其他部門（仲要好多時轉介失敗/上頭唔比）

之然後做到連自己都覺得on9既時候..就話我想幫人不過程序上唔容許我咁做。。

見到一個人做三個人既野就知你幾戇鳩

知唔知社工乞人憎係邊？

係無撚用

個人經驗
見過駐校社工 佢問我 我唔答 坐1個鍾 佢放棄題問 我依然閉咀不答

佢最後比再卡片過 話有需要搵佢 而佢亦無再聯絡我 我唔清楚 唔知點解

大左之後 諗返起成件事 得出既答案 駐校社工係無撚用
第個社工係 社處既 兇我入兒童院
乜柒都唔知就叫我乖乖地 認錯 好好讀書 講自己幾慘幾慘 屌你老母 你知我幾多野又知我做錯事，第一野就比種感覺係我唔著， 我點同你傾，最後又係不了了之，又話傳我上court又盛。家陣咪又好地地
你係樹大啊 不過枯枝多囉。有心既人唔咁樣對特clients 而且，好多中校生就知道無解，人真係幫到手最後選擇輕生，如果要講起責任，你地班社狗都唔少得去邊

連一個初中既學生都傾唔到計 唔通做下活動就當幫左人？ 唔係咁架嘛

而我背負既野 情緒 壓力通通自己一個人處理

現況係 青少年面對既野比從前更大，讀書讀到入大學都解決唔到佢地既需要 最簡單既自給自足，獨立生活。我想問社福界有幫過我地班後生咩？ 無，公屋唔到你 綜緩唔到你，得返出黎社會做奴隸， 點解讀到大學都跳樓？ 而跳樓數字按年上升，你地班社工又點樣address 依個issue? 你地解決唔到 就算比你加多一百倍人手都搞唔掂。因為你地無幫後生爭取過資源，向制度低頭，以一種有好過無既心態去處理問題。

一流到三流中學都有家庭問題，香港唔似外國，後生仔唔鍾意家庭可以搬，打份工都租到一個住所。

你講幾多paper work 乜乜柒柒 ，你覺得無用既點解唔反抗，出黎抗議？

當然社工既工作範疇好多，幼兒，老中青各方面都有，我地唔係萬能藥，一向都本住做得幾多得幾多既心態。總好過有問題發生時冇人應對，有時陪伴都差好遠

最閉你地連生果金都保唔住呢

家下又提升門檻啦

全民退保又去左邊？

最高工時呢？ 依堆野有助舒緩家庭壓力既措施，你地有冇落力去爭取過

無，你地要專心做paper work又或者唔關你地事

大部分連登仔眼中社工就係識吹水就做得
同埋社工就一定係左膠 幫蝻蝗呃福利 報警撚 hea下hea下又一日既旬工
然後忽視其他一直努力幫助基層同做外展既社工既付出同貢獻
年中有幾多人係自殺邊緣被社工救返 冇人報導
但係整臭社工個名個班柒頭社狗就日日都上報
然後政府就一直cut funding同迫追數
有幾多社工真係有時間每個case都跟足
最後咪變到咁咯
講真呀 有時真係唔怪得人地咁睇社工 事實上而家有心做同有質素既社工已經買小見小
有能力都已經轉咗行 有heart既已經比制度同上頭玩到熄火
同意樓主所講 政府同大機構一日唔正視制度問題 社工界只會每況愈下

岩，你的確拋到個問題出黎，但又點會冇反抗同抗議，現實就係政府只係當我地係替死鬼，有食屎就幫佢食，有餅亦只會上頭分。

一個cycle，反抗-->無視-->問題日積愈累，所以話我地唔係聖人，只係做得幾多得幾多。

請問你地點樣爭取過
恕我無知
有冇組織過工會行動？

坦白講句，各逢有呢啲議題各區CD WORKER都會去發聲同加大力度。你以為飯民同建制會理我地既聲音？佢連自己選票都可以出賣時，我地區區既動員又點撼動到政權。唔係講我地放棄，而係目標已經漸漸轉為以深耕細作為本。

其實訪間唔少團體背後都有社工既參透去運作而去砌好多議題。
例如
葵涌劏房居民大聯盟正視左濫收電費水費問題
關注綜援低收入聯盟亦為低收入保障做好多行動
職工盟亦都有正視同工不同酬

而好多主要議題例如退保之類一直都有組織街坊去發聲，見唔到我地唔出奇，因為街坊先係主角。

我舉一個例，現時醫院有好多院霸，佢地唔係健康問題，而係經濟問題，特登搞到自己有病，例如灌糖漿 飲到糖尿 焗醫生比佢入院，就算醫好左，可以自行離院，轉個頭入返黎，你地醫務社工點處理？ 點樣防止佢地不停濫用醫療資源？ 事現就擺係眼前，點樣資源分配係你地社工處理既，但院霸依舊橫行，我想問，你地點深耕化

鬼咩
香港根本好多所謂社福機構(特別係有針對等定社群黎搞活動果d)
個名就社福機構 實際就商業公司黎
好多大粒野都唔係社科出身 從商界轉過黎
做所有野都係針對個funding黎做 最緊做到政府 sponsor既數字要求
拎到funding就放晒落行政費到 都唔係從服務對象個角度出發
好似青x中x協x咁 做左十幾年仔 除左有個地方涼冷氣柯下尿都唔知有咩用

幫新移民打尖申請公屋，特快上樓，奶香港福利呢條數又點計？

唔知點解 覺得社工本身就係出緊一份高人工既綜緩

自殺邊緣這樣野真係好虛無...其實同你傾得都唔會死啦...你估真係做30分鐘輔導寫係報告..玩下療心咭真係情緒支援到佢咩....咩至少有人知道仲有人關心佢...現在小學生都好醒啦知你都係打份工....

唉..所以我先問現行程序制度下你幫到咩手？
返去作文殺case啦....跑唔夠數又要開OT啦。。(OT爆曬鐘claim唔到架啦...)

同所有社工講句加油

如果當呢個例我地都肯定會睇佢做院霸既原因先，assessment後可能發現佢既action同佢心理有關都唔定我地就會refer or intervention

講到資源分配，我地分配既領域講真有限，濫用既情況只可以阻得一個得一個，例如見佢拎綜緩仲用緊iPhone xs呢啲，佢地ieaps要見worker，佢地識走精面既話我地真係無可奈何，莫講話社工，佛祖都阻止唔到佢地既貪嗔。

深耕講緊播種同建構未來，起多我地做多啲，多啲人可以好似你咁講到問題共同正視，已經係我地既收成

同埋仲有社工個觀點問題
社工(甚至係大學社科)好多理論都係跟西方學習
但套番落香港到就完全無話跟番個環境調節下既
大佬人地西方行福利主義 人既公民意識強 關心社會議題 香港呢個社會點比呀
好似以前同班社工傾過高後工作呢個問題
一傾就起晒鋼 又話社會有責任照顧番老年人 又話老人家辛苦咁多年係時會退休抖下
大佬你又唔諗下香港幾多工淨係得班老人家做緊 又唔諗下政府對班老野有幾多支援 個個月生果金夠佢食幾日 又唔諗下班老野其實自己不如幾想番工好過on99一個係屋企發臭